{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054442",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금동관음보살입상_1"
    },
    "text": "1987年7月16日に宝物に指定されたこの仏像は、高さ18.1cm、幅7.8cmの小さな大きさを持っている。 この仏像は光背と台座は失ったが、メッキ色が燦然として製作手法もまた優秀な菩薩像だ。 頭には火型の高い三面宝冠を適用し、正面には火仏一躯が蓮華台座と頭身光を備えている。 菩薩像の顔は若干の損傷があるが、依然として謹厳な表情と共に豊満ながらも鮮明な目鼻立ちを見せてくれる。 耳は肩の上まで長く垂れ下がっており、首には鮮明に現れている三刀がある。 上半身は裸身で、細い腰は胸の豊かさを引き立たせる。 ネックレスでは2本が胸を覆っており、上段のネックレスには5本の垂木が付いている。 菩薩像の華やかさを際立たせるために、右肩から左足まで垂れる一筋と、両肩から腹部中央で交差する垂木の装身具が使われた。 髪の毛と装身具、服のしわなどが調和して表現されている。 右手にはブレスレットを着用し、左手は手首を曲げて浄瓶を握っている。 仏像の裏面には光背を付着した跡があるが、腰を上げた三屈姿勢の六感的表現と華麗で繊細な装身具と軍医を表現している点から見て、統一新羅時代の仏像様式を垣間見ることができる。 これは当代の仏像彫刻の極致を成す優秀な作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1987年7月16日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像のサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "この仏像は高さ18.1cm、幅7.8cmの小さな大きさです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背と台座はありますか？",
            "answer": "光背と台座は失われています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭にはどのような宝冠が適用されていますか？",
            "answer": "この仏像の頭には火型の高い三面宝冠が適用されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の顔は若干の損傷がありますが、謹厳な表情と豊満ながらも鮮明な目鼻立ちがあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の耳はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の耳は肩の上まで長く垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の上半身には何が描かれていますか？",
            "answer": "この仏像の上半身は裸身で、細い腰と胸の豊かさが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像のネックレスには何が付いていますか？",
            "answer": "この仏像のネックレスには2本の垂木が付いています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手には何が着用されていますか？",
            "answer": "この仏像の右手にはブレスレットが着用されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この仏像は統一新羅時代の作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 336
    }
}